[自己香港自己救]中國的人臉識別監控系統登陸香港，全港cctv發現案

引用：#1混血麻鬼鬼

• 12h

發夢個陣有巴打一齊去拆左佢
香港本身已經好和平，我唔要比人1984咁24h監視

係男人嘅同我出嚟，要保衛香港🇭🇰
私隱無價，自由都係無價

中國的人臉識別監控系統有多厲害？ - BBC News

香港示威者監控計劃率先係九龍灣/觀塘/啟德測試

政府資訊科技總監林偉喬指，計劃目標設置約400枝智慧燈柱，約一半會視乎擺放位置安裝攝影機和探測器，所有燈柱都有藍牙感應器、燈柱地理位置二維碼和無綫射頻識別定位；除了觀塘和啟德，計劃亦會在中環／金鐘、灣仔／銅鑼灣、尖沙咀和旺角安裝智慧燈柱。

呢枝燈柱有乜功能？
智慧燈柱上最多可安裝3個圓形外殼，以放置各種感應器和鏡頭，供政府部門收集城市數據。

其中包括:
A: 無死角多角度高清攝影
-多個政府部門會在燈柱上安裝裝置，例如燈柱上部的圓型外殼內有全景攝影機

B: RFID 配合新身份證 全天候掃描燈柱附近位置嘅人
-地政總署亦會藉無綫射頻識別(即係RFID)及燈柱地理位置二維碼
延申閱讀:
RFID

中國平安奪eID系統合約 創科局指明年申請居屋報稅可用
平安科技中標的eID合約，價值4,400萬元，包括提供人臉識別及影像處理系統，為期8年半。資科辦表示，現正與各部門商討和制定各項電子政府服務採用eID的時間表和細節......市民在2020年中可用eID登入26項政府服務，至2021年中則增至逾110項服務。林強調，身份證和面相資料，只會在登記時儲存於政府的後台系統，政府會用「最高規格」管理，並做好滲透測試（Penetration Test），確保能抵禦攻擊，所有開發者和服務供應商不能取用數據。

C: 將A,B兩項收集到嘅資料send去政府server
因為出街無data/人多load空氣而登入左政府wifi/Scan到你張身份證個RFID/高清拍攝/ 所得資料用5G速度去到各政府部門/後台系統
-集定位、Wi-Fi及5G基站功能於一身(引述晴報)

編輯引用
我都係借人post
大家見到邊到有依種cctv就報個位置上黎
等大家發夢都小心d
有力出力
又有新兵種-拆彈部隊

推啊

做咩啫你

推

push

1

有料報料

新新份證用錫紙包實會幾靚～

2

幫下眼

香港人真忙

可以整個google map mark低所有新式cam既位置
將會好有用

要人報料
發夢想拆彈都唔知去邊好

唔好意思借個靚位

3